{"config":{"lang":["en"],"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"Irdmeg Test Hello World","title":"Irdmeg"},{"location":"#irdmeg","text":"","title":"Irdmeg"},{"location":"#test","text":"Hello World","title":"Test"},{"location":"alapparancsok/","text":"alap parancsok amik m\u00e9g nem v\u00e9s\u0151dtek \"find hol mit keressen\" dockerrel sim\u00e1n van az exec \u00e9s csak fut\u00f3 kont\u00e9nern\u00e9l m\u0171k\u00f6dik \"rm -rf valamit\" rekurzivan t\u00f6r\u00f6l chmod jogok szerkezt\u00e9se - elv\u00e9tele, + hozz\u00e1ad\u00e1sa, x futatthat\u00f3, 4-olvashat\u00f3, 2- \u00edrhat\u00f3, 1-v\u00e9grehajt\u00e1si, els\u0151 helyre- tulajdonos jog, m\u00e1sodik csoportos jog, harmadik piblikus pl 700,766 stb grep sz\u00f6vegben keres \"dig domain\" dns-n\u00e9v kiszolg\u00e1l\u00f3 ellen\u0151rz\u00e9sre watch [options] command egyszer\u0171bben lehet megfigyelni a fut\u00e1st \u00e9s a hib\u00e1t \"watch docker ps\"","title":"alap parancsok amik m\u00e9g nem v\u00e9s\u0151dtek"},{"location":"alapparancsok/#alap-parancsok-amik-meg-nem-vesodtek","text":"","title":"alap parancsok amik m\u00e9g nem v\u00e9s\u0151dtek"},{"location":"alapparancsok/#find-hol-mit-keressen","text":"","title":"\"find hol mit keressen\""},{"location":"alapparancsok/#dockerrel-siman-van-az-exec-es-csak-futo-kontenernel-mukodik","text":"","title":"dockerrel sim\u00e1n van az exec \u00e9s csak fut\u00f3 kont\u00e9nern\u00e9l m\u0171k\u00f6dik"},{"location":"alapparancsok/#rm-rf-valamit-rekurzivan-torol","text":"","title":"\"rm -rf valamit\" rekurzivan t\u00f6r\u00f6l"},{"location":"alapparancsok/#chmod-jogok-szerkeztese-elvetele-hozzaadasa-x-futatthato-4-olvashato-2-irhato-1-vegrehajtasi-elso-helyre-tulajdonos-jog-masodik-csoportos-jog-harmadik-piblikus-pl-700766-stb","text":"","title":"chmod jogok szerkezt\u00e9se - elv\u00e9tele, + hozz\u00e1ad\u00e1sa, x futatthat\u00f3, 4-olvashat\u00f3, 2- \u00edrhat\u00f3, 1-v\u00e9grehajt\u00e1si, els\u0151 helyre- tulajdonos jog, m\u00e1sodik csoportos jog, harmadik piblikus pl 700,766 stb"},{"location":"alapparancsok/#grep-szovegben-keres","text":"","title":"grep sz\u00f6vegben keres"},{"location":"alapparancsok/#dig-domain-dns-nev-kiszolgalo-ellenorzesre","text":"","title":"\"dig domain\" dns-n\u00e9v kiszolg\u00e1l\u00f3 ellen\u0151rz\u00e9sre"},{"location":"alapparancsok/#watch-options-command-egyszerubben-lehet-megfigyelni-a-futast-es-a-hibat-watch-docker-ps","text":"","title":"watch [options] command egyszer\u0171bben lehet megfigyelni a fut\u00e1st \u00e9s a hib\u00e1t \"watch docker ps\""},{"location":"bash/","text":"/usr/local/bin mapp\u00e1ba elhelyezni,alap\u00e9rtelmezet PATH hely, glob\u00e1lisan futatthat\u00f3 bash $ mkdir $HOME/bin $ export PATH=$PATH:$HOME/bin $ echo $PATH $ mv bashscriptneve.sh $HOME/bin bashscriptneve.sh","title":"/usr/local/bin mapp\u00e1ba elhelyezni,alap\u00e9rtelmezet PATH hely, glob\u00e1lisan futatthat\u00f3 bash"},{"location":"bash/#usrlocalbin-mappaba-elhelyeznialapertelmezet-path-hely-globalisan-futatthato-bash","text":"","title":"/usr/local/bin mapp\u00e1ba elhelyezni,alap\u00e9rtelmezet PATH hely, glob\u00e1lisan futatthat\u00f3 bash"},{"location":"bash/#mkdir-homebin","text":"","title":"$ mkdir $HOME/bin"},{"location":"bash/#export-pathpathhomebin","text":"","title":"$ export PATH=$PATH:$HOME/bin"},{"location":"bash/#echo-path","text":"","title":"$ echo $PATH"},{"location":"bash/#mv-bashscriptnevesh-homebin","text":"","title":"$ mv bashscriptneve.sh $HOME/bin"},{"location":"bash/#bashscriptnevesh","text":"","title":"bashscriptneve.sh"},{"location":"crontab/","text":"cron ellen\u0151rz\u0151 weboldal 1 https://crontab.guru/ /etc/cron.daily/ itt vannak a be\u00e1ll\u00edtott id\u0151z\u00edt\u0151k crontab futat\u00e1sa -e -vel 1 crontab -e list\u00e1za a be\u00e1ll\u00edtott crontabokat 1 crontab -l","title":"Crontab"},{"location":"crontab/#cron","text":"","title":"cron"},{"location":"crontab/#ellenorzo-weboldal","text":"1 https://crontab.guru/","title":"ellen\u0151rz\u0151 weboldal"},{"location":"crontab/#etccrondaily-itt-vannak-a-beallitott-idozitok","text":"","title":"/etc/cron.daily/ itt vannak a be\u00e1ll\u00edtott id\u0151z\u00edt\u0151k"},{"location":"crontab/#crontab-futatasa-e-vel","text":"1 crontab -e","title":"crontab futat\u00e1sa -e -vel"},{"location":"crontab/#listaza-a-beallitott-crontabokat","text":"1 crontab -l","title":"list\u00e1za a be\u00e1ll\u00edtott crontabokat"},{"location":"disk/","text":"Disk management list\u00e1zza a diskekeket 1 lsblk 1 fdisk -l | grep '^Disk' 1 sudo fdisk \u2013l /dev/vdb partici\u00f3 l\u00e9trehoz\u00e1sa 1 sudo fdisk /dev/vdb disk form\u00e1z\u00e1sa 1 sudo mkfs.ext4 /dev/vdb f\u00e1jl rendszerhez csatol\u00e1s 1 mount /dev/vdb /home lecsatol\u00e1s 1 umount /dev/vdb f\u00e1jl l\u00e9trehoz\u00e1sa, felcsatol\u00e1sa a disk1nek 1 mkdir /disk1 1 mount /dev/vdb /disk1 felcsatolt diskek m\u00e9ret\u00e9t kilist\u00e1zza 1 df -H lehets\u00e9ges m\u00e9ret n\u00f6v. 1 growpart /dev/vda 1 particio m\u00e9ret n\u00f6v. 1 resize2fs /dev/vda1","title":"Disk management"},{"location":"disk/#disk-management","text":"","title":"Disk management"},{"location":"disk/#listazza-a-diskekeket","text":"1 lsblk 1 fdisk -l | grep '^Disk' 1 sudo fdisk \u2013l /dev/vdb","title":"list\u00e1zza a diskekeket"},{"location":"disk/#particio-letrehozasa","text":"1 sudo fdisk /dev/vdb","title":"partici\u00f3 l\u00e9trehoz\u00e1sa"},{"location":"disk/#disk-formazasa","text":"1 sudo mkfs.ext4 /dev/vdb","title":"disk form\u00e1z\u00e1sa"},{"location":"disk/#fajl-rendszerhez-csatolas","text":"1 mount /dev/vdb /home","title":"f\u00e1jl rendszerhez csatol\u00e1s"},{"location":"disk/#lecsatolas","text":"1 umount /dev/vdb","title":"lecsatol\u00e1s"},{"location":"disk/#fajl-letrehozasa-felcsatolasa-a-disk1nek","text":"1 mkdir /disk1 1 mount /dev/vdb /disk1","title":"f\u00e1jl l\u00e9trehoz\u00e1sa, felcsatol\u00e1sa a disk1nek"},{"location":"disk/#felcsatolt-diskek-meretet-kilistazza","text":"1 df -H","title":"felcsatolt diskek m\u00e9ret\u00e9t kilist\u00e1zza"},{"location":"disk/#lehetseges-meret-nov","text":"1 growpart /dev/vda 1","title":"lehets\u00e9ges m\u00e9ret n\u00f6v."},{"location":"disk/#particio-meret-nov","text":"1 resize2fs /dev/vda1","title":"particio m\u00e9ret n\u00f6v."},{"location":"docker/","text":"docker docker exec 1 docker exec 1 docker exec","title":"docker"},{"location":"docker/#docker","text":"docker exec 1 docker exec 1 docker exec","title":"docker"},{"location":"init/","text":"rendszerrel indulok scriptek 0 - A 0. fut\u00e1si szint a rendszer le\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t jelenti 1 - Az 1. fut\u00e1si szint egyfelhaszn\u00e1l\u00f3 ment\u00e9si m\u00f3dot jelent 5 - Az 5. fut\u00e1si szint t\u00f6bb felhaszn\u00e1l\u00f3t, h\u00e1l\u00f3zati enged\u00e9lyt, grafikus m\u00f3dot jelent 6 - A 6. szint a rendszer \u00fajraind\u00edt\u00e1s\u00e1hoz sz\u00fcks\u00e9ges \u00c1ltal\u00e1ban a 2., 3. \u00e9s 4. fut\u00e1si szint azt az \u00e1llapotot jelenti, ahol a Linux t\u00f6bb felhaszn\u00e1l\u00f3, h\u00e1l\u00f3zati enged\u00e9lyez\u00e9ssel, sz\u00f6veges m\u00f3dban indult. Amikor enged\u00e9lyezz\u00fck a szolg\u00e1ltat\u00e1s automatikus indul\u00e1s\u00e1t, val\u00f3j\u00e1ban hozz\u00e1adjuk azt egy fut\u00e1si szinthez. alapb\u00f3l indul\u00f3 f\u00e1jlok helye /etc/init.d, list\u00e1z\u00e1sa 1 ls -l /etc/rc2.d indit\u00e1s ut\u00e1n indul\u00f3 program enged\u00e9lyez\u00e9se bash sudo update-rc.d programneve enable","title":"Init"},{"location":"init/#rendszerrel-indulok-scriptek","text":"","title":"rendszerrel indulok scriptek"},{"location":"init/#0-a-0-futasi-szint-a-rendszer-leallitasat-jelenti","text":"","title":"0 - A 0. fut\u00e1si szint a rendszer le\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t jelenti"},{"location":"init/#1-az-1-futasi-szint-egyfelhasznalo-mentesi-modot-jelent","text":"","title":"1 - Az 1. fut\u00e1si szint egyfelhaszn\u00e1l\u00f3 ment\u00e9si m\u00f3dot jelent"},{"location":"init/#5-az-5-futasi-szint-tobb-felhasznalot-halozati-engedelyt-grafikus-modot-jelent","text":"","title":"5 - Az 5. fut\u00e1si szint t\u00f6bb felhaszn\u00e1l\u00f3t, h\u00e1l\u00f3zati enged\u00e9lyt, grafikus m\u00f3dot jelent"},{"location":"init/#6-a-6-szint-a-rendszer-ujrainditasahoz-szukseges","text":"","title":"6 - A 6. szint a rendszer \u00fajraind\u00edt\u00e1s\u00e1hoz sz\u00fcks\u00e9ges"},{"location":"init/#altalaban-a-2-3-es-4-futasi-szint-azt-az-allapotot-jelenti-ahol-a-linux-tobb-felhasznalo-halozati-engedelyezessel-szoveges-modban-indult","text":"","title":"\u00c1ltal\u00e1ban a 2., 3. \u00e9s 4. fut\u00e1si szint azt az \u00e1llapotot jelenti, ahol a Linux t\u00f6bb felhaszn\u00e1l\u00f3, h\u00e1l\u00f3zati enged\u00e9lyez\u00e9ssel, sz\u00f6veges m\u00f3dban indult."},{"location":"init/#amikor-engedelyezzuk-a-szolgaltatas-automatikus-indulasat-valojaban-hozzaadjuk-azt-egy-futasi-szinthez","text":"","title":"Amikor enged\u00e9lyezz\u00fck a szolg\u00e1ltat\u00e1s automatikus indul\u00e1s\u00e1t, val\u00f3j\u00e1ban hozz\u00e1adjuk azt egy fut\u00e1si szinthez."},{"location":"init/#alapbol-indulo-fajlok-helye-etcinitd-listazasa","text":"1 ls -l /etc/rc2.d","title":"alapb\u00f3l indul\u00f3 f\u00e1jlok helye /etc/init.d, list\u00e1z\u00e1sa"},{"location":"init/#inditas-utan-indulo-program-engedelyezese","text":"bash sudo update-rc.d programneve enable","title":"indit\u00e1s ut\u00e1n indul\u00f3 program enged\u00e9lyez\u00e9se"},{"location":"rsa/","text":"RSA L\u00e9tre hozza az RSA kulcsot 1 ssh-keygen -t rsa Kulcs m\u00e1sol\u00e1sa 1 ssh-copy-id demo@198.51.100.0 kulcs beileszt\u00e9se sshval 1 cat ~/.ssh/id_rsa.pub | ssh demo@198.51.100.0 \"mkdir -p ~/.ssh && chmod 700 ~/.ssh && cat >> ~/.ssh/authorized_keys\" root jelsz\u00f3 letilt\u00e1sa konfig megnyit\u00e1sa \u00e9s jelsz\u00f3 k\u00e9r\u00e9s\u00e9nek letilt\u00e1sa 1 sudo nano /etc/ssh/sshd_config PermitRootLogint lekapcsolni PermitRootLogin without-password be\u00e1llit\u00e1st \u00e9letbe l\u00e9ptetni 1 sudo systemctl reload sshd.service","title":"RSA"},{"location":"rsa/#rsa","text":"","title":"RSA"},{"location":"rsa/#letre-hozza-az-rsa-kulcsot","text":"1 ssh-keygen -t rsa","title":"L\u00e9tre hozza az RSA kulcsot"},{"location":"rsa/#kulcs-masolasa","text":"1 ssh-copy-id demo@198.51.100.0","title":"Kulcs m\u00e1sol\u00e1sa"},{"location":"rsa/#kulcs-beilesztese-sshval","text":"1 cat ~/.ssh/id_rsa.pub | ssh demo@198.51.100.0 \"mkdir -p ~/.ssh && chmod 700 ~/.ssh && cat >> ~/.ssh/authorized_keys\"","title":"kulcs beileszt\u00e9se sshval"},{"location":"rsa/#root-jelszo-letiltasa","text":"","title":"root jelsz\u00f3 letilt\u00e1sa"},{"location":"rsa/#konfig-megnyitasa-es-jelszo-keresenek-letiltasa","text":"1 sudo nano /etc/ssh/sshd_config","title":"konfig megnyit\u00e1sa \u00e9s jelsz\u00f3 k\u00e9r\u00e9s\u00e9nek letilt\u00e1sa"},{"location":"rsa/#permitrootlogint-lekapcsolni","text":"","title":"PermitRootLogint lekapcsolni"},{"location":"rsa/#permitrootlogin-without-password","text":"","title":"PermitRootLogin without-password"},{"location":"rsa/#beallitast-eletbe-leptetni","text":"1 sudo systemctl reload sshd.service","title":"be\u00e1llit\u00e1st \u00e9letbe l\u00e9ptetni"},{"location":"test/","text":"This is an tag This is an tag This is an tag This text will be italic This will also be italic This text will be bold This will also be bold You can combine them Item 1 Item 2 Item 2a Item 2b Item 1 Item 2 Item 3 Item 3a Item 3b Format: http://github.com - automatic! GitHub As Kanye West said: We're living the future so the present is our past. I think you should use an <addr> element here instead. 1 2 3 4 5 function fancyAlert ( arg ) { if ( arg ) { $ . facebox ({ div : '#foo' }) } } [x] @mentions, #refs, links , formatting , and tags supported [x] list syntax required (any unordered or ordered list supported) [x] this is a complete item [ ] this is an incomplete item First Header Second Header Content from cell 1 Content from cell 2 Content in the first column Content in the second column It's very easy to make some words bold and other words italic with Markdown. You can even link to Google!","title":"This is an <h1> tag"},{"location":"test/#this-is-an-tag","text":"","title":"This is an  tag"},{"location":"test/#this-is-an-tag_1","text":"","title":"This is an  tag"},{"location":"test/#this-is-an-tag_2","text":"","title":"This is an  tag"},{"location":"api/curl/","text":"api with curl metdata enged\u00e9ly van e az oldalon 1 PUT /1.3/server/server-UUID/ metadata lek\u00e9rdez\u00e9se szerveren 1 curl http://169.254.169.254/metadata/v1.json","title":"api with curl"},{"location":"api/curl/#api-with-curl","text":"","title":"api with curl"},{"location":"api/curl/#metdata-engedely-van-e-az-oldalon","text":"1 PUT /1.3/server/server-UUID/","title":"metdata enged\u00e9ly van e az oldalon"},{"location":"api/curl/#metadata-lekerdezese-szerveren","text":"1 curl http://169.254.169.254/metadata/v1.json","title":"metadata lek\u00e9rdez\u00e9se szerveren"}]}